有無科學家可以入黎解釋下..........part4

1. Choose ONE of the scientific principles/terms listed below which can be used to
explain the following phenomena.
Reflection Diffraction Interference Refraction Centripetal force
Latent heat Specific heat capacity Bernoulli’s principle

I. Range of sound on a hot desert is shorter.
II. Some spots appear to hear no sound even when two loud speakers are turned
on.
III. You hear people talking inside the room if you are hiding behind the door which
is halfway closed.
IV. Comparing with iron, water requires more heat to increase its temperature.
V. Wind flows over the umbrella and turns it upside down.

2. In baseball, a pitcher can control the way the ball will curve, by putting a spin on it
when he releases the ball from his hand. Explain how this can be done.

3. We all know that CD can store a large amount of data in it. Besides, nowadays blue ray
discs can store even more data. What is the principle used in blue ray discs?
(Hint: comparing the light used in blue ray discs in data reading with the infra-red laser
used in CD.)

4. If you compare a violin, a viola and a cello, which one has the highest pitch? Explain
your answer.

5. Sometimes a tone from an instrument or an audio device will cause some objects in
the room to begin vibrating loudly. What does this happen?

1.Diffraction
2.Interference
3.Reflection
4.Latent heat
5.Centripetal force

2 When the ball is applied with a top spin, it will make a wind tunnel a turbulent wake behind the spinning ball which causes aerodynamic drag, plus there is a noticeable angular deflection in the wake and this deflection is in the direction of the spin.

3 Blu-ray uses a blue laser (which is where the format gets its name. A blue laser has a shorter wavelength than a red laser. The smaller beam focuses more precisely, enabling it to read information recorded with a track pitch of 0.32 microns. While the CD uses a red laser to read and write data with a track pitch 0.74 microns.

4 The violin has the highest pitch. It has the shortest string between the three, with the lowest length, it has the highest frequency and highest pitch among the three.

5 When the sound of the instrument or music reach a certain points, the frequency of the vibrations on the object matches its natural frequency, the objects will oscillate at this resonant frequencies.

ching請指教